計劃進修PhD/Research討論區(58) 哥哥陪我玩.jpg

Post 31:

Post 32:

Post 33:

Post 34:

Post 35:

Post 36:

Post 37:

Post 38:

Post 39:

Post 40:

Post 41:

Post 42:

Post 43:

Post 44:

Post 45:

Post 46:

Post 47:

Post 48:

Post 49:

Post 50:

Post 51:

Post 52:

Post 53:

Post 54:

Post 55:

Post 56:

Post 57:

另外有興趣想留自己Research Info既巴絲, 希望可以搵到同field既巴打傾下計或者睇下有無potential collaboration, 可以係下面個google doc填自己既資料(optional)

如果你想分享下報pg經驗，或者知多啲關於報pg嘅嘢，可以入去呢個word：

有興趣係academic 發展，做research既巴絲入黎傾下啦

數統電腦自學資源:

A. Maths:

Linear algebra:
ODE:
PDE:
Numerical analysis:
Optimisation: Boyd, S. & Vandenberghe, L. (2004). Convex Optimization. Cambridge University Press. URL
Elementary probability: Ross, S. M. (2014). A First Course in Probability (9th edition). Pearson.
Probability theory: Ross, S. M. (2014). Introduction to Probability Models (11th edition). Academic Press.
Stochastic calculus: Øksendal, B. (2003). Stochastic Differential Equations (6th edition). Universitext. Springer, Berlin, Heidelberg.
Measure-theoretic probability theory: Chung, K. L. (2000). A Course in Probability Theory (2nd edition). Academic Press.

B. Statistics:

Elementary statistics: Hogg, R. V., & Craig, A. T. (1995). Introduction to mathematical statistics.(5"" edition) (pp. 269-278). Upper Saddle River, New Jersey: Prentice Hall.
Linear models: Neter, J., Kutner, M. H., Nachtsheim, C. J., & Wasserman, W. (1996). Applied Linear Statistical Models (Vol. 4). Chicago: Irwin.
Bayesian inference: Gelman, A., Carlin, J. B., Stern, H. S., Dunson, D. B., Vehtari, A., & Rubin, D. B. (2014). Bayesian Data Analysis (Vol. 2). Boca Raton, FL: CRC press.
Generalized Linear Model: Myers, R. H.,‎ Montgomery, D. C.,‎ Vining G. G.,‎ Robinson T. J. (2010). Generalized Linear Models: with Applications in Engineering and the Sciences (2nd Edition). Wiley.
Multilevel models: Gelman, A., & Hill, J. (2007). Data analysis using regression and multilevel hierarchical models (Vol. 1). New York, NY, USA: Cambridge University Press.
Multivariate: Rencher, A. C. (2003). Methods of multivariate analysis (Vol. 492). John Wiley & Sons.
Study design:
Time series: Tsay, R. S. (2010). Analysis of Financial Time Series (3rd edition). Wiley.
Categorical data analysis: Agresti, A. (2007). An Introduction to Categorical Data Analysis (2nd Edition), Wiley Series in Probability and Statistics. Wiley.
Bootstrap: Efron, B. & Tibshirani, R. (1994). An Introduction to the Bootstrap. Chapman and Hall/CRC.
Statistical inference: Casella, G. &‎ Berger, R. L. (2001). Statistical Inference (2nd Edition). Duxbury Press.
Statistical learning: Hastie, T.,‎ Tibshirani, R. & Friedman J. (2016). The Elements of Statistical Learning: Data Mining, Inference, and Prediction (2nd Edition), Springer Series in Statistics. Springer.

C. Computer Science:

Basic programming:
Information retrieval:
Computational phylogenetics:
Machine learning: Bishop, C. M. (2011). Pattern Recognition and Machine Learning. Springer.
Deep learning: Goodfellow, I., Bengio, Y. & Courville, A. (2016). Deep Learning. The MIT Press.

歡迎大家繼續擴充

精選papers:

Phy :

Maths:

Econ:
CS/EE:

Bio:

Psychology:

歡迎大家繼續擴充

[memberChicago使費應該高啲喎 [/member]

[member]

congrats!

whywhywhy?

如果想R做RA應該幾時開始? 同埋要點入手?
ps. 9月開始gap year準備報phd

試下唔好用氣,只用throat講野?
咁樣把聲會沉好多, accent會無咁明顯

我生活就係去圖書館>係屋企睇書>打工>loop
間中打下J咁

我學校lib電腦冇office，cmd封鎖左，notepad開唔到，淨係可以用firefox/ie/adobe pdf………

如果想報 grad school (Mphil ) 但係UNDERGRAD 同報個個唔同 faculty
通常有冇機 (香港黎計)

今年先報好難 除非有人refer

今年grad報2018mphil好難 除非有人refer

跨dept就好閒

我DEFER 半年 應該係2019 1 月完

grad school 唔係要prof. 做你 adviser? 跨dept 點R 到

原來五年感情，long d唔夠一年就可以玩完 。
Phd係好忙，但只係忙住同第二條女溫書 。

但佢俾我發現左之後，話對其他人只係玩玩下，想搵人陪。佢搵足我兩日我都無理佢..... 但其實我都好想當無事發生過

其實一個人係外國係咪真係咁大誘惑
會唔會真係有人出軌後先發現最愛嘅係邊個，會真心改過？

我諗應該係，有問過你地Phd係咪真係咁忙。

唔係long d都大把人偷食啦 所以冇乜關係

佢之前話忙ma....個陣未確實真出軌

以前我都唔信
仲諗住一年無見，今個暑假再去搵佢。

搵都冇用 早d知咪仲好 好過比人呃左幾年白等

唉....其實long d真係需要好大勇氣
仲要Phd一讀讀幾年，我願意等，都要對方願意先得。
有拖拍既各位，如果係鍾意就好好地珍惜la

自問比起其他人唔算chur
佢話一至五忙，唔skype都無所謂。
一至兩星期先見一次....
其實都唔知係咪太放任佢咁就

其實拍左咁耐你應該知佢個人係點

佢係咪留得住，佢點樣會反感，你一定清楚過我地

我就係覺得清楚佢為人，佢大學已經好勤力溫書，我地拍拖都係去圖書館
所以我先完全無懷疑過佢，亦真心覺得Phd係真忙，但估唔到都係咁收場啫。

但佢仲係咁搵我....

咁佢鍾意你d咩 肯同佢去拉把溫書？

幾時都話忙唔係一個藉口
再忙都可以搵到時間

拉把溫書叫唔叫拍拖

我真係唔知喎咁又
但咁又拍左五年，其實好想原諒佢，但仲要唔係香港，理性話我知發生左一次，都無彎轉了。

咁正如d人拍耐左都係日日屋企hea咁姐
我地dorm同一間房，都係訓醒各自各上堂，得閒出下去食飯，我陪佢溫書我睇劇咁就一日。

你自己理智上都知點做啦

不過佢以前有冇plan過同你之後點樣過先

其實事到如今，連人都唔係香港都無彎轉
本來都係想上黎睇下你地講乜了解下Phd (雖然你地好似都無人同佢讀同一樣野咁 起碼佢無lab做先)

以前佢未去讀Phd前都會講下結婚話題，但佢去左就開始無了，佢都話無信心番到黎香港搵野做，言語間透露覺得要我等幾年有少少浪費時間。
其實有拖拍嘅你地會唔會又咁諗？定只係佢唔夠愛我

Business

有呢科？佢accounting

點為止跟唔跟到？我覺得我去到美國會乞食

咁乜科都要有人讀Phd la, 唔係邊個教大學

其他人long d唔係都咁架咩？
應該無乜人一讀就可以帶埋女朋友去掛

我肯架認真
佢之前都擔心過我適應唔到美國生活，佢岩岩上年去美國個陣我都跟左去一個月，雖然長又唔算長，但我自己覺得有佢就夠

但最終佢都係揀左其他人
如果佢人在香港，可能都仲有機會嘅

祝你地long d緊嘅可以成功

係佢朋友睇唔過眼，主動搵我同我講

consider a zero ring where 1 is 0 and 0 is 1

之後我問佢，佢話只係玩玩下，仲叫我原諒佢

我慘定佢慘d

攬都唔得la下話

你邊度讀？

Congrats